<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
     <string name="Abaut_112_text">
         \n
         112 является номером, который можно набрать с мобильного телефона в случае чрезвычайной ситуации.
\n112 действует по всему миру.
        \nНаходясь вне зоны приема вашей сети в случае возникновения чрезвычайной ситуации Вы можете набрать 112,
        и телефон осуществит поиск аварийного номера внутри доступных в данном регионе сетей.
\nНомер 112 можно набрать при заблокированной клавиатуре, без денег на счету и даже без симкарты в телефоне.
\nЗвонок на номер 112 с сотового телефона соединит Вас с ближайшей единой дежурной диспетчерской службой (ЕДДС)
        в любом районе области. Задача диспетчера ЕДДС
        (как правило, они располагаются в районных администрациях либо на базе пожарной части) –
        принять сигнал и переадресовать его в соответствующую службу – пожарным, медицинской неотложке,
        спасателям, милиции.
\n\nЕдиный номер вызова экстренной помощи 112
\nДолжен использоваться только в случае возникновения чрезвычайной ситуации связанной с угрозой жизни человека.
\nВызов экстренных служб бесплатен.
    </string>

    <string name="Kak_vizvat_pozar_text">
        \n
        Как правильно сообщить о пожаре:
\nОбнаружив пожар, немедленно наберите телефон "О1" и сообщите:
\n* Адрес места, которое горит.
\n* Где конкретно горит: во дворе, в квартире, в школе, на складе, на каком этаже, есть ли в опасной зоне люди.
\n* Что конкретно горит: телевизор, мебель, автомобиль.
\n* Если диспетчер попросит, то уточнить: номер дома, подъезда, квартиры, сколько этажей в здании,
        откуда удобнее подъехать, код для входа в подъезд и т.д.
\n* Свою фамилию и телефон.
\nГоворите по телефону четко и спокойно, не торопитесь.
\nЗАПОМНИТЕ!!! Пока вы сообщаете о пожаре, пожарная команда уже поднята по тревоге и выезжает
        (все необходимые сведения бойцам передадут по радиостанции).
\nУточнив сведения, диспетчер сможет вызвать к месту пожара дополнительные силы и спецтехнику.
\nВыйдя из дома, встречайте пожарную машину, показывая самый удобный проезд к месту пожара.
    </string>


    <string name="Kak_vizvat_pol_text">
        \n
        Как правильно вызвать полицию
\n1. Найдите безопасное место для звонка по телефону (например, закройтесь на замок в другой комнате). Если такой возможности нет, стучите по батареям, кричите в окно, просите прохожих и соседей вызвать полицию по вашему адресу. Можете выбежать на балкон и выбросить записку с вашим адресом и просьбой сообщить его в полицию.
\n2. Набирайте «02». Не старайтесь успокоиться и говорить спокойным вежливым тоном. Слова: «Не могли бы вы мне помочь. Я попала в сложную ситуацию. Как мне поступить?» – НЕ ДОПУСТИМЫ. Вам просто могут посоветовать с пониманием отнестись к насильнику, успокоиться и не перечить ему. После подобного совета, вы услышите короткие гудки…
\n3. Вы должны сразу сказать: «Мой муж (друг, брат, сосед) избивает меня (угрожает ножом, топором)» – и назвать свой адрес. Не бойтесь плакать и кричать в трубку. Дежурный должен почувствовать, что положение серьезное и ситуация вышла из-под контроля.
\n4. Сообщите сотрудникам, если у вашего обидчика есть судимости или он состоит на психиатрическом или наркологическом учёте. Поведение подобных лиц полиция должна особенно строго контролировать, потому к вашему обращению отнесутся с большим вниманием. Действуйте по инструкции, и наряд полиции приедет к вам через 10-15 минут (время пути из ближайшего отделения).
\n\nКогда полиция приехала..
\n1. Объясните сотрудникам полиции, что произошло. Только от ваших слов зависит, насколько серьезно они отнесутся к ситуации.
\n2. Покажите сотрудникам полиции телесные повреждения. Расскажите как, кем и при каких обстоятельствах они были причинены. В дальнейшем, в случае привлечения сотрудников полиции в качестве свидетелей, они смогут показать, какие телесные повреждения они видели на вас, и какие пояснения вы им давали.
\n3. В случае необходимости попросите сотрудников полиции организовать безопасные сборы вещей и документов, чтобы вы могли спокойно покинуть дом.
\n4. В случае необходимости попросите сотрудников полиции вызвать для вас медицинскую помощь.
\n5. Требуйте, чтобы сотрудники полиции забрали обидчика в отделение.
\n6. Особое внимание уделите тому, что вашей жизни угрожает опасность. Вполне приемлемы фразы: «Если вы его здесь оставите, он меня убьет» или «Вы успели вовремя, иначе меня уже не было бы в живых».
\n7. Обязательно скажите полицейским, что собираетесь в дальнейшем возбуждать уголовное дело (даже если в этом сомневаетесь). Это будет служить для них знаком, что они приехали не просто на семейный скандал, а занимаются защитой человека и интересов государства.
\n8. После разговора обязательно запишите данные тех, кто к вам приезжал.
\n9. Попросите предоставить вам контакты вашего участкового – ФИО, часы и место его работы.
\n\nКак правильно зафиксировать травмы
\nПредварительное медицинское заключение, которое дают врачи травмпункта, является чуть ли не единственным объективным доказательством преступления. Поэтому отнеситесь к первичному освидетельствованию максимально серьезно. В дальнейшем, на его основании можно будет провести судебно-медицинскую экспертизу.
\n1. Обратите внимание врача на все видимые на теле повреждения (даже царапины и ссадины), укажите болевые места и выскажите врачу свои жалобы на состояние здоровья до мельчайших подробностей. К сожалению не все врачи в травматологических пунктах умеют фиксировать телесные повреждения так, чтобы на основании его записей можно было установить в какое время, каким предметом, с какой силой
наносились удары. Поэтому дайте врачу максимум информации.
\n2. Проверьте, чтобы все это было отражено в медицинской карте, так как в дальнейшем именно по этим записям будет проводиться судебно-медицинская экспертиза.
\n3. Сообщите врачу кто, где и при каких обстоятельствах совершил над вами насилие. Удостоверьтесь, что из травмпункта отправлена телефонограмма в отделение милиции о происшедшем.
\n4. Потребуйте выписку из карты, заверенную круглой печатью учреждения – помните, что отказать Вам в этом не имеют права! Если подлинник потеряется, вы сможете использовать свой экземпляр.
\n\nСоветы юриста
\nПо статистике, 30-40% всех тяжких преступлений совершается в семье. Заявления женщин об изнасилованиях или избиениях в доме собственным мужем чаще всего просто не принимают.
Но в действительности и полиция, и суд могут помочь жертве насилия, основываясь даже на сегодняшнем, все еще несовершенном законодательстве.
\nЮристы рекомендуют соблюдать такую последовательность действий:
\n1. Вызовите полицию, при необходимости – «скорую помощь».
\n2. Добейтесь, чтобы агрессора доставили в РОВД, последуйте туда же и подайте заявление о привлечении к уголовной ответственности.
\n3. Если в принятии заявления в РОВД вам отказывают, потребуйте встречу с руководством. Помните, что у вас есть право обжаловать их действия в прокуратуре или, если это не принесет результата, в суде.
\n4. Получите в РОВД направление на судебно-медицинское освидетельствование, если есть в этом необходимость. Или пройдите его самостоятельно, без направления. Результаты освидетельствования и квитанции необходимо сохранить.
\n5. Если потребуется лечение, то фиксируйте все расходы не выбрасывайте товарные и кассовые чеки.
\n6. Обязательно пройдите рекомендованное лечение с наблюдением у врача. Медицинская карта с историей лечения будет исследоваться при проведении судебно- медицинской экспертизы. От характера и длительности лечения зависит вывод эксперта о тяжести вреда причиненного вашему здоровью.
\n7. Одновременно с возбуждением уголовного дела вы можете предъявлять гражданский иск о взыскании материального и морального вреда.
\n8. Договоритесь со свидетелями, которые могут дать показания. Ими могут быть даже дети и те лица, которым стало известно о насилии с ваших слов.
Часто женщины, которых годами унижают, оскорбляют и бьют мужья, не находят в себе сил, чтобы подать заявление, уйти от обидчика.
    </string>
    <string name="Kak_vizvat_skoru_text">
        \n
Определившись в необходимости вызова скорой помощи, помните, краткость сестра таланта — говорите четко, кратко спокойно.
\nНеобходимо знать точный адрес больного или местонахождение пострадавшего.
\nВо-первых, кратко объясните диспетчеру, что произошло (повод вызова). Укажите точное количество больных и пострадавших, есть ли погибшие и раненые, дети. Отвечайте на вопросы диспетчера спокойно и четко, без предысторий и эмоций, помните что у вас спросят только то, что действительно необходимо. Агрессия, брань, прерывание разговора мешают работе и в конечном итоге вредят прежде всего пациенту. Информация необходима для того, чтобы диспетчер сориентировался, какую бригаду направить, какие дополнительные укладки взять бригаде, требуется ли бригаде помощь сотрудников милиции, к какой категории экстренности относится вызов во время наплыва вызовов. Для выезжающей бригады информация необходима, чтобы знать, с чем она может столкнуться. Поэтому повод к вызову «Плохо!», «приедете, увидите» и так далее дезориентирует медперсонал и создает трудности диспетчеру.
\nЗапомните: суета, невнятная речь, или выкрикивание в трубку телефона фраз типа — тут такое творится,скорей-скорей-скорей, мне (ей, ему плохо) и прочая чушь, не только затянут время на прием вызова, но и могут стоить жизни близкого вам человека, от того как грамотно и четко вы отвечайте на вопросы диспетчера — зависит жизнь человека.
\nВо-вторых, назовите точный адрес нахождения больного(пострадавшего), номер дома, квартиры, подъезда, какой этаж, присутствует ли домофон или кодовый замок. Если конкретного адреса нет, укажите наиболее яркие ориентиры (пересечение улиц, рядом с таким то домом, такой то вывеской, или магазином). Если это за городом — укажите приблизительное расстояние до ближайшего населенного пункта (часто вдоль трасс стоят километражные столбики с точным километражем до крупного населенного пункта), если это дача или коттеджный поселок, укажите, где будете встречать бригаду скорой помощи — лучше, если это будет при въезде в поселение с главной дороги.
\nНазовите фамилию, возраст больного, если знаете, конечно.
\nОбязательно встретьте бригаду, или попроситекого-нибудь, если сами не можете, четко укажите где будете встречать бригаду скорой помощи.
\nПравильно вызвав скорую помощь, вы сделаете большую часть дела по спасению здоровья человека.
    </string>


</resources>